DELIMITERS = "<.>" "<,>" "<.>" ;


LIST DET = DET ;
LIST NOUN = N ;
LIST VERB = V ;
LIST PLUR = Plur
LIST PROPN = PropN ;
LIST INAN  = Inan
LIST ANIM  =  Anim ;
LIST SCONJ = SCONJ ;
LIST ADP = Adp ;
LIST PART = Part ;
LIST CCONJ = Cconj ;
LIST ADV = Adv ;

LIST NOM  = Nom ;
LIST ACC = Acc ;
LIST LOC = Loc ;
LIST GEN = Gen ;


LIST MASC  = Masc  ;
LIST FEM = Fem ;

LIST SING =  Sing;


LIST PUNCT = PUNCT ;

LIST ASPECT = Imp ;

LIST MOOD = Ind ;

LIST PRES =   Pres ;
LIST PAST = Past ;
LIST VerbForm =Fin ;
LIST Degree = Pos

LIST MID  = Mid ;
LIST CCND = Cnd ;
LIST ACT = Act ;





SECTION

REMOVE DET IF (1C PUNCT) ;

REMOVE NOM IF (-1 ADP) ;

REMOVE DET IF (-1 VERB) ;

REMOVE PLUR IF (-1 SING) ;